[{"ExamID":7409,"Question":"1. 股份有限公司董事之報酬，未經章程訂明者，得以何種方式議定？ (A)自行議定  (B)由常務董事會議定 (C)由監察人決定  (D)由股東會議定 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7410,"Question":"2. 欲變更公司章程，應有代表已發行股份總數多少比例以上股東出席之股東會，及出席股東表決權過半數之決議？ (A)二分之一 (B)三分之一 (C)三分之二 (D)四分之三 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7411,"Question":"3. 下列對監察人之敘述何者有誤？ (A)監察人須共同行使監察權  (B)監察人得列席董事會陳述意見 (C)董事發現公司有受 重大損害之虞時，應立即向監察人報告 (D)監察人不得兼任公 司董事、經理人或其他職員 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7412,"Question":"4. 「證券交易法」所謂「利用他人名義持有股票」，有關具備之要件下列何者錯誤？ (A)直接或間接提供股票與他人或提供資金與他人購買股票 (B)對該他人所持有之股票，具有管理、使用或處分之權益 (C)受贈他人所持有之 股票 (D)該他人所持有股票 之利益或損失之全部或一部歸屬於本人 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7413,"Question":"5. 依「證券交易法」規定發行股票之公司，於增資發行新股時，主管機關得規定其： (A)股權統一標準  (B)股權保管標準  (C)股權集中標準  (D)股權分散標準 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7414,"Question":"6. 依現行法令規定，公開發行公司董事會應至少多久召開一次？ (A)每月 (B)每季 (C)每半年 (D)每星期 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7415,"Question":"7. 公開發行公司獨立董事兼任其他公開發行公司獨立董事不得 逾多少家？ (A)1 家 (B)3 家 (C)5 家 (D)10 家 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7416,"Question":"8. 何種重大消息係指「證券交易法」第一百五十七條之一第五項所稱「涉及該證券之市場供求，對其股價有重大影響之消息」？ (A)公司辦理重整   (B)發生集體抗議、罷工等情事，造成公司重大損害 (C)公司股票被進行公 開收購者  (D)公司董事受停止行 使職權之假處分裁定，致董事會無法行使職權者 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7417,"Question":"9. 內部人短線交易之規定，不適用於下列哪一種類公司？ (A)上市公司  (B)上櫃公司  (C)非上市、上櫃之公 開發行公司 (D)第一上市公司 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7418,"Question":"10. 證券經紀商為辦理對客戶交割款項之收付，應於金融機構設立何種性質之帳戶為交割專戶？ (A)活期存款 (B)定期存款 (C)支票存款 (D)未規定 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7419,"Question":"11. 證券商經營在集中交易市場受託買賣有價證券業務者，於開始營業前，應向臺灣證券交易所繳存交割結算基金基本金額新臺幣多少？ (A)五百萬元 (B)一千萬元 (C)一千二百萬元 (D)一千五百萬元 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7420,"Question":"12. 證券商流動負債總額，不得超過其流動資產總額之多少？ (A)百分之五十 (B)百分之百 (C)百分之一百五十 (D)百分之二百 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7421,"Question":"13. 對證券商從事有關外國衍生性金融商品交易規範，下列敘述何者正確？ (A)結匯事宜應向銀行局申報 (B)得擇定任何外國金融機構辦理 (C)應向中央銀行許可 或指定之國內外金融機構辦理交易 (D)應向投審會申報交 易月報表 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7422,"Question":"14. 證券交易所之董事、監察人或受僱人，對於職務上之行為，要求期約或收受不正利益者，處何種刑罰？ (A)處七年以下有期徒刑，得併科新臺幣三百萬元以下罰金 (B)處一年以下有期徒刑，得併科新臺幣一百二十萬元以下罰金 (C)處二年以下有期徒 刑，得併科新臺幣一百八十萬元以下罰金 (D)處五年以下有期徒 刑、拘役 或科或併科新臺幣二百四十萬元以下罰金 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7423,"Question":"15. 證券交易所備供證券買賣一方不履行交付義務時之代為支付，而就其證券交易經手費提存之準備金稱之為： (A)賠償準備金 (B)損失準備金 (C)交割結算準備金 (D)盈餘準備金 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7424,"Question":"16. 公司買回股份之數量比例，不得超過該公司已發行股份總數的多少比例？ (A)百分之五 (B)百分之十 (C)百分之十五 (D)百分之三十 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7425,"Question":"17. 私人間直接讓受上市有價證券，其數量不得超過一個成交單位，且前後兩次之讓受行為相隔不少於多少期間？ (A)2 個月 (B)3 個月 (C)5 個月 (D)6 個月 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7426,"Question":"18. 仲裁庭認定仲裁達於可為判斷之程度者，依當事人聲明之事項，應於幾日內作成判斷書？ (A)7 日 (B)10 日 (C)14 日 (D)20 日 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7427,"Question":"19. 依公司法規定，除部分特例外，公司投資總額不得超過其實收股本多少比率？ (A)50% (B)40% (C)30% (D)10% ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7428,"Question":"20. 下列何者非公司重整時，關係人會議之任務？ (A)審議及表決重整計畫 (B)決議其他有關重整之事項 (C)聽取關於公司業務 與財務狀況之報告及對於公司重整之意見 (D)選派重整人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7429,"Question":"21. 除經主管機關核准者外，公開發行公司監察人間或監察人與董事間應至少幾席以上，不得具有配偶關係？ (A)1 席 (B)2 席 (C)3 席 (D)席次過半 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7430,"Question":"22. 公開發行有價證券之公司，應於每會計年度終了後多久內公告並申報年度財務報告？ (A)2 個月 (B)3 個月 (C)5 個月 (D)6 個月 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7431,"Question":"23. 關於發行申報、公告之財務報告內容有虛偽或隱匿情事時之民事賠償責任，其賠償對象為下列何者？ (A)所有因而受有損害之投資人 (B)限於因而受有損害之善意取得人、出賣人或持有人 (C)限於因而受有損害 之善意取得人或出賣人 (D)限於因而受有損害 之善意出賣人 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7432,"Question":"24. 證券商若未如期提出主管機關命令所需提供之帳簿，可處多少元之罰鍰 ？ (A)十二萬元以上二百四十萬元以下  (B)二十四萬元以上一百二十萬元以下 (C)二十四萬元以上二 百四十萬元以下  (D)二十四萬元以上四 百八十萬元以下 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7433,"Question":"25. 違反內線交易規定，損害賠償額度之計算標準，就消息未公開前或公開後多少小時內，其買入或賣出該股票之價格與消息公開後 10 個營業日收盤平均價格的差額？ (A)15 小時 (B)18 小時 (C)24 小時 (D)13 小時 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7434,"Question":"26. 企業籌措資金之管道可分為「直接金融」與「間接金融」兩種，下列何者是屬於「直接金融」？ 甲. 發行新股；乙. 發行轉換公司債； 丙. 向銀行借款； 丁. 辦理私募 (A)甲、丙、丁 (B)甲、乙、丙 (C)甲、乙、丁 (D)甲、乙、丙、丁 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7435,"Question":"27. 發行人募集與發行有價證券處理準則所稱「營業日」係指： (A)人事行政局所公布之上班日 (B)非國定假日 (C)證券市場交易日  (D)證券商營業日 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7436,"Question":"28. 依公司法規定，發行人募集發行有價證券，有下列情事者不得公開發行新股(包括具有優先權利之特別股)？ 甲、公司連 2 年虧損；乙、資產不足抵償債務者；丙、最近三年稅後淨利不足以支付已發行特別股股息 (A)僅甲、乙  (B)僅甲、丙  (C)僅乙、丙  (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7437,"Question":"29. 申報日前幾個月之股價變化異常者，證券主管機關得退回上市公司現金發行新股案件？ (A)一個月 (B)二個月 (C)三個月 (D)六個月 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7438,"Question":"30. 發行人經金融監督管理委員會停止申報生效後，自停止申報生效送達即日起屆滿多少日，仍未就停止申報生效之原因提出補正，申請解除停止申報生效，金融監督管理委員會即可退回該申報案？ (A)五個營業日  (B)七個營業日  (C)十二個營業日  (D)十個營業日 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7439,"Question":"31. 有關證券商以經紀業務辦理定期定額 ETF ，下列敘述何者正確？ (A)需要另外開立帳戶   (B)投資標的以中長期投資之 ETF 為限 (C)投資標的含槓桿反 向 ETF  (D)可進行信用交易及 借券賣出 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7440,"Question":"32. 有關國際債券之敘述，以下何者有誤 ？ (A)採專業板與一般板兩類分級管理  (B)專業板僅銷售予專業投資人 (C)於一般板發行須經 金管會申報生效  (D)一般板無須債券信 評要求 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7441,"Question":"33. 有關委託書徵求人之相關規定，以下何者為非 ？ (A)徵求人應依股東委託出席股東會  (B)委託人應親自填具徵求 人姓名 (C)徵求人違反主管機 關處分已逾三年者  (D)徵求人於委託書簽 章後，即可轉讓他人使用 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7442,"Question":"34. 上市公司股東向公司辦理股票事務，若以書面為之者，依法應如何辦理 ？ (A)出示股東名簿  (B)出示股東證明  (C)簽名於文件  (D)簽名或加蓋留存印 鑑 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7443,"Question":"35. 關於鉅額配對交易之成交資料公告，下列何者正確？ (A)即時經由交易資訊揭示系統公告 (B)收盤後統一公告 (C)開市前之成交資料 於開市前公告之 (D)毋須公告 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7444,"Question":"36. 客戶與證券經紀商因委託買賣證券所生之爭議，得向何者申請調處？ (A)金管會證期局  (B)證交所  (C)櫃買中心  (D)證券商業同業公會 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7445,"Question":"37. 採集合競價期間，可用何種方式下單 ？ (A)限價且當日有效  (B)市價且當日有效 (C)限價立即成交否則 取消 (D)市價立即全部成交 否則取消 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7446,"Question":"38. 盤中某上市股票零股買賣之交易應採何種方式進行 ？ (A)連續競價  (B)一律以申報當日收盤價為準 (C)採議價方式  (D)集合競價 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7447,"Question":"39. 證交所辦理集中交割，一律採下列何者之方式為之？ (A)現金交割 (B)餘額交割 (C)信用交割 (D)實物交割 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7448,"Question":"40. 櫃檯買賣之證券經紀商受託買賣得以下列方式為之？ (A)當面委託   (B)電話委託 (C)網路委託   (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7449,"Question":"41. 現行櫃檯證券經紀商受託買賣股票，一般向委託人收付款券採下列何者方式？ (A)客戶與客戶自行支付   (B)由買方證券商向賣方證券商辦理 (C)由賣方證券商向買 方證券商辦理  (D)帳簿劃撥 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7450,"Question":"42. 下列哪一行業在有價證券申請上櫃前，必須先取得目的事業主管機關之同意函，櫃買中心始予受理？ (A)保險業 (B)證券業 (C)金融業 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7451,"Question":"43. 櫃檯買賣股票之發行人應於每月幾日以前，於證券櫃買中心指定之網際網路資訊申報系統申報上月份營運情形？ (A)5 日 (B)7 日 (C)10 日 (D)15 日 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7452,"Question":"44. 證券商經營櫃檯買賣，下列敘述何者正確 ？ (A)證券承銷商不得自行買入或賣出，但得代客買賣 (B)證券自營商，應自行買入或賣出，亦得代客買賣 (C)證券經紀商，應自 行買入或賣出，但不得代客買賣 (D)兼具證券自營商及 經紀商者，於每次買賣時之書面文件區別自行或代客買賣 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7453,"Question":"45. 證券櫃檯買賣中心交易系統予以等價或等殖成交者，股票每筆輸入應小於幾個交易單位 ？ (A)一百 (B)三百 (C)五百 (D)一千 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7454,"Question":"46. 辦理融資融券信用交易業務證券商，必須有經營哪一種證券業務？ (A)經紀 (B)公債 (C)自營 (D)承銷 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7455,"Question":"47. 得向證券金融事業辦理融資融券事項者有哪些？ (A)證券投資人  (B)證券商  (C)證券金融公司  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7456,"Question":"48. 股票有下列何種情形，得不核准其為融資融券股票？ (A)股價波動過於劇烈者  (B)股權過度集中者 (C)成交量過度異常者  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7457,"Question":"49. 下列何者不得融資融券 ？ (A)零股交易  (B)鉅額交易 (C)全額交割股票  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null},{"ExamID":7458,"Question":"50. 有關證券經紀商手續費敘述，以下何者正確？ (A)只對賣出收取  (B)收取上限為千分之三 (C)買進與賣出時各計算一次 (D)為固定費率，無折扣空間 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":1,"Note":null}]